# 基本介紹
這個專案主要是因為找不到人一起玩TRPG，所以想要做一個機器人可以讀取遊戲腳本並且擔任GM的角色。

# 快速開始
1. 專案下載後安裝gradle
2. 在專案根目錄下使用命令提示自元下```gradle bootRun```即可啟動

# 專案開發準備
1. 將專案clone下來
2. 利用編譯器或命令提示字元對gradle進行build
    
    a. 由於個不同編譯器對gradle的資源與操作不同，因此這邊不說明
    
    b. 利用命令提示字元進入專案後下: ``` gradle build```即會自動下載依賴
3. 執行專案的方法有兩種: 

    a. 由編譯器自行認出該專案是spring boot後使用編譯器的執行
    
    b. 從src/main/java/com/crater/hanaBot/HanaBotApplication.java中的main方法執行

# 開發完成後的執行
目前預計會將專案打包成jar檔後直接執行jar檔啟動伺服器，但還未定案。

# 目標
* 做一個Trpg的引擎，該引擎甚至可以用來做成助理。
* 腳本部分為方便撰寫，因此決定以markdown為基準並加入自訂的規則，讓腳本家可以很輕鬆寫腳本。甚至用來做galgame
* 存檔部分: 由於希望可以做到每個人都輕易安裝，甚至將此專案延伸做成單機galgame的引擎，
    * 不會使用一般DB的方式存檔
    * 目前考慮使用json或markdown做存檔的紀錄
    * 存檔的部分是暫定，或許將來找到更好的方案就會更改
* 由於Trpg主要以對話完成整個遊戲，因此預計也可以做成聊天機器人與gps遊戲機器人
    
# 腳本預計的自訂規則
1. 使用h1當作章節標題(如遊戲有分章節的話)
2. 選項、可能性等前方使用"A."、"B."的方式輸入。系統會自動提示玩家需要輸入a、b等選項
3. 所有特殊符號都必須寫在最前面，且需要與內文中間空一格。
4. 可能會考慮讓其可以顯示圖片